(不打自招) 被罵「殺人強姦犯」 蒙面警反譏女街坊：係都唔強姦你啦！

政府引用《緊急法》硬推《蒙面法》，昨（5日）凌晨開始生效，但仍無阻市民戴口罩上街。有網民發起今午「反緊急法大遊行」，過萬名市民響應號召「行街」塞滿港九多個地區。在大約下午3時，一批持槍防暴警員突然從港鐵灣仔站出口衝出地面，驅散市民。有警員用警棍揮打市民的傘後，登上警車離開。惟街坊不滿多名警員蒙面，指罵他們；有女街坊罵警為「殺人犯、強姦犯」，但有警員情緒失控，反譏對方：「係都唔係強姦你啦！」